\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{AEDmacros}
\usepackage{caratula} % Version modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\setcounter{section}{-1} 


\titulo{Trabajo práctico 1}
\subtitulo{Especificación y Weakest Precondition}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos}
\grupo{GRUPO ÉPICO - LSSPMSSLDBLMOLTIKQGP}


\integrante{Condori, Alex}{163/23}{nocwe11@gmail.com}
\integrante{Della Rosa, Facundo}{1317/23}{dellarosafacundo@gmail.com}
\integrante{García, Lucía}{706/22}{luciiamar19@gmail.com}
\integrante{Ser, Gonzalo Nicolás}{573/21}{ser.gonzalo10@gmail.com}
\begin{document}


\maketitle


\section{Auxiliares y Predicados}
\subsection{Predicados}

\subsubsection{todosPositivos}
\begin{pred}{todosPositivos}{\In lista: \TLista{\float}}{
		\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0 \leq i < |lista| \implicaLuego lista[i] > 0}	}
\end{pred}


\subsubsection{sumanUno}
\begin{pred}{sumanUno}{\In lista: \TLista{\float}}
	{\sum_{i=0}^{|lista|-1}{lista[i]} = 1}
\end{pred}


\subsubsection{todosNaturales}
\begin{pred}{todosNaturales}{\In lista: \TLista{\float}}{
		\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0 \leq i < |lista| \implicaLuego lista[i] \geq 0}
	}

\end{pred}


\subsubsection{esTrayectoria}
\begin{pred}{esTrayectoria}{\In trayectoria: \TLista{\TLista{\float}}, \In cooperan: \TLista{\bool}, \In recursos: \TLista{\float}, \In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, \In pagos: \TLista{\float}, \In eventos: \TLista{\TLista{\ent}}}
	{
	\paraTodo[unalinea]{i, j}{\ent}{((0 \leq i < |eventos[0]|) \yLuego (1 \leq j < |eventos|))
	\implicaLuego ((trayectoria[i][0] = recursos[i])
	\yLuego (trayectoria[i][j] = redistribuye(trayectoria[i][j-1]*apuestas[i][eventos[i][j]]*pagos[i][eventos[i][j]], cooperan, j)))}
	}
\end{pred}


\subsubsection{esApuesta}
\begin{pred}{esApuesta}{\In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}}
	{
	\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{(0 \leq i < |apuestas| -1) \implicaLuego (|apuestas[i]| = |apuestas[i+1]| \yLuego \\
	( \sum_{j=0}^{|apuestas[i]|-1} apuestas[i][j] )= 1)}
	}
\end{pred}

\subsection{Auxiliares}

\subsubsection{fondoMonetarioHasta}
\aux
{fondoMonetarioHasta}
{\In apuestas : \TLista{\TLista{\float}},
{\In eventos : \TLista{\TLista{\float}}},
{\In cooperan : \bool},
{\In hasta : \ent },
{\In pagos : \TLista{\TLista{\float}}},
{\In trayectoria : \TLista{\TLista{\float}}}}
{\float \\}
{\sum_{i=0}^{|cooperan|-1}
{\IfThenElse
{cooperan[i]}
{trayectoria[i][hasta] * apuestas[i][eventos[i][hasta]] * pagos[i][eventos[i][hasta]]}
{0}
}}


\subsubsection{cuantoGano}
\aux
{cuantoGano}
{\In apuestas: \TLista{\TLista{\float}},
	{\In eventos: \TLista{\TLista{\float}}},
	{\In pagos: \TLista{\TLista{\float}}},
	{\In j: \ent}}
{\float \\}
{trayectoria[i][j] * apuestas[i][eventos[i][j]] * pagos[i][eventos[i][j]]}


\subsubsection{fondoMonetarioComun}
\aux{fondoMonetarioComun}
{{\In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}}}
{\float \\}
{(\sum_{i=0}^{|recursos|-1}\IfThenElse{cooperan[i]}{recursos[i]}{0}) / |recursos|}


\subsubsection{redistribuye}
\aux{redistribuye}
{\In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}, \In participante: {\ent}}
{\float \\}
{fondoMonetarioComun + (\IfThenElse{cooperan[participante]}{0}{recursos[participante]})}


\section{Especificaciones}

\subsection{Ejercicio 1}
\begin{proc}{redistribuciónDeLosFrutos}{\In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}} {\TLista{\float}}

	\requiere{ todosPositivos(recursos) \wedge |cooperan|=|recursos| }
	\asegura{\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0 \leq j < |recursos| \implicaLuego
			res[j] = redistribuye (recursos, cooperan, j)}}

\end{proc}


\subsection{Ejercicio 2}
\begin{proc}{trayectoriaDeLosFrutosIndividualesALargoPlazo}{\Inout trayectoria: \TLista{\TLista{\float}},{\In cooperan: \TLista{\bool}}, {\In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}}, {\In pagos: \TLista{\TLista{\float}}},{\In eventos: {\TLista{\TLista{\float}}}}}

	\requiere{trayectoria = trayectoria_0  \wedge  (|trayectoria| = |eventos| = |apuestas| = |cooperan| = |pagos|) }
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0 \leq i < |trayectoria| todosPositivos(trayectoria[i])}}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0 \leq j < |pagos| \implicaLuego (todosPositivos(apuestas[j]) \wedge todosNaturales(eventos[j]))}}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{k}{\ent}{0 \leq k < |eventos[0]| \implicaLuego |eventos[k]| = |apuestas[k]| = |pagos[k]| = |trayectoria[k]|}}

	\asegura{
		{
				esTrayectoria(trayectoria, cooperan, recursos, apuestas, pagos, eventos)
			}}

\end{proc}


\subsection{Ejercicio 3}
\begin{proc}{trayectoriaExtrañaEscalera}{\In trayectoria: \TLista{\float}}{\bool}
	\requiere{todosPositivos(trayectoria)}

	\asegura{res = True \Iff \paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{
			(0 \leq i < |trayectoria|
			\yLuego (trayectoria[i] > trayectoria[i+1])
			\implicaLuego
			\break
			\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{(i < j < |trayectoria| -1) \implicaLuego trayectoria[j] > trayectoria[j+1]})}}
\end{proc}


\subsection{Ejercicio 4}
\begin{proc}{individuoDecideSiCooperarONo}{\In individuo: \ent, \In recursos: \TLista{\float}, \Inout cooperan: \TLista{\bool},\\
		\In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, \In pagos: \TLista{\TLista{\float}}, \In eventos: \TLista{\TLista{\ent}}}

	\requiere{|cooperan| = |eventos| = |apuestas| = |recursos| = |pagos| }
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{ 0 \leq j < |apuestas[0]| \implicaLuego |apuestas[j]| = |pagos[j]| = |eventos[j]| }}
	\requiere{(0 \leq individuo \leq |cooperan|) \wedge \paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0 \leq i < |eventos| \implicaLuego todosNaturales(eventos[i]) \\
			\wedge todosPositivos(apuestas[i]) \wedge todosPositivos(pagos[i])}}
	\asegura{
	\existe[]{listaTrue, listaFalse}{\TLista{\TLista{\float}}}{
	esTrayectoria(listaTrue, SetAt(cooperan, individuo, True), recursos, apuestas, pagos, eventos) \yLuego \\
	esTrayectoria(listaFalse, SetAt(cooperan, individuo, False), recursos, apuestas, pagos, eventos) \implicaLuego \\
	cooperan[individuo] = (listaTrue[individuo][ |eventos[0]| ] \geq listaFalse[individuo][ |eventos[0]| ])
	}}
\end{proc}


\subsubsection{Ejercicio 5}
\begin{proc}{IndividuoActualizaApuesta}{\In individuo: \ent, \In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}, \Inout apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, \In pagos: \TLista{\TLista{\float}}, \In eventos: \TLista{\TLista{\ent}}}

	\requiere{|cooperan| = |eventos| = |apuestas| = |recursos| = |pagos| }
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0 \leq j < |apuestas[0]| \implicaLuego |apuestas[j]| = |pagos[j]| = |eventos[j]|}}
	\requiere{(0 \leq individuo \leq |cooperan|)}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0 \leq i < |eventos| \implicaLuego todosNaturales(eventos[i]) \wedge todosPositivos(pagos[i])}}
	\asegura{
		\existe[unalinea]{trayectoriaOptima}{\TLista{\TLista{\float}}}{
			\existe[unalinea]{ApuestaOptima}{\TLista{\float}}{ \\
				\paraTodo[unalinea]{trayectoriaSubOpt}{\TLista{\TLista{\float}}}{
					\paraTodo[unalinea]{ApuestaSubOpt}{\TLista{\float}}{ \\
						esTrayectoria(trayectoriaOptima, cooperan, recursos, SetAt(apuestas, individuo, apuestaOptima), pagos, eventos) \yLuego
						esTrayectoria(trayectoriaSubOpt, cooperan, recursos, SetAt(apuestas, individuo, apuestaSubopt), pagos, eventos) \yLuego
						esApuesta(ApuestaOptima) \yLuego esApuesta(apuestaSubOpt) \yLuego \\
						trayectoriaOptima[i][eventos[0]] \geq trayectoriaSubOpt[i][eventos[0]]
						\implicaLuego apuestas[i] = apuestaOptima
					}}}}}

\end{proc}



\section{Demostraciones de correctitud}

%todo lo que paresca matematico, poner su modo)
\subsection{Creacion de Pc, Qc, I y cambio de requiere (con fines practicos)}

$Pc \equiv (i = 0 \wedge res = recursos) \wedge P$\\

$Qc \equiv res = recursos * \prod_{j = 0}^{|eventos|-1}${\IfThenElse{eventos[j]}{apuesta_c * pagos_c}{apuesta_s * pagos_s}}\\

$Qc \equiv Q$ pues ambos multiplican a los recursos por la cantidad de apariciones, tanto de seca como de cara.\
El Qc es mas explicito en ese aspecto ya que por cada aparicion, multiplica 1 vez su respectivo (pago * apuesta), ya sea de cara o seca (ademas que capta mejor lo que hace en ciclo), nada más.\\ \

\textbf{I} \equiv  0 \leq i \leq |eventos| \yLuego res = recursos \ * \ $\prod_{j = 0}^{i-1}{\ \IfThenElse{eventos[j]}{apuestas_c * pagos_c}{apuestas_s * pagos_s}}$


%poner los simbolos en corchetes mejor con respecto a los espacios entre ellos.

\subsection{Pc {\implica} I}
% equiv es equivalente en terminos de verdades, el = es otra cosa, si ambos son iguales ya sea valores o no, ej res = algo es equivalente a res = otro algo.
\textbf{Llamo a (\IfThenElse{eventos[J]}{apuesta_c * pagos_c}{apuestas_s * pagos_s}) como ''A''}. Ahora quiero ver si:\\
\begin{center} Pc  \ \ \ \implica \ \ \ (0 \leq i \leq |eventos| \yLuego res = recursos \ * \ $\prod_{j = 0}^{i-1} \ {\textbf{A}})$
\end{center}
Tomando como verdadero el antecedente, reemplazo: \\
\begin{align}
	Pc \  & \equiv \ (res = recursos \wedge i = 0) \wedge P                                                                                                            \\
	      & \implica (0 \leq i \leq |eventos|) \ \yLuego res = recursos \ *\  \prod_{j=0}^{i-1}{\textbf{A}}                                                            \\
	      & \implica (0 \leq \textcolor{blue}{0} \leq |eventos|) \ \yLuego \textcolor{blue}{recursos} = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{\textcolor{blue}{0}-1}{\textbf{A}} \\
	      & \implica (\textcolor{blue}{True} \yLuego \textcolor{blue}{recursos} = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{-1}{\textbf{A}}                                          \\
	      & \implica (\textcolor{blue}{True} \yLuego \textcolor{blue}{recursos} = recursos \ * \ 1)                                                                    \\
	      & \implica (\textcolor{blue}{True} \yLuego \textcolor{blue}{True})                                                                                           \\
	      & \implica \textcolor{blue}{True}
\end{align}\\

Finalmente, queda demostrado que Pc \implica \ I.

\subsection{\{I \wedge \ B\} \ S  \ \{\textbf{I}\} }

Para probar la correctitud de esta tripla de hoare debo calcular la siguiente WP:

\begin{center} $WP_1$ \ (S, \ \textcolor{blue}{$WP_0$ \ (i = i+1,\ I)})
\end{center}

Donde S = \IfThenElse{recursos[i]}{(apuestas_c \ * \ pagos_c)}{(apuestas_s \ * \ pagos_s)} \\

1) \textbf{Calculo} $\textcolor{blue}{WP_0}$

\begin{align*}
	\textcolor{blue}{WP_0\ (i = i+1, I)} \  & \equiv \ def (i = i+1) \yLuego I_{i+1}^{i}                                                                                                                              \\
	                                        & \equiv \ \textcolor{blue}{True} \ \yLuego  (0 \leq \textcolor{blue}{i+1} \leq |eventos|) \yLuego res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{\textcolor{blue}{i+1}-1}{\textbf{A}} \\
	                                        & \equiv 0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i}{\textbf{A}}
\end{align*}

Voy a llamar a \textcolor{blue}{0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ res = recursos \ * \ $\prod_{j=0}^{i}{A}$} \ como \textcolor{blue}{W} \\

2)\textbf{Ahora tengo que resolver}:
\begin{center} $WP_1$\ (S,\textcolor{blue}{W})

\end{center}
Como S es un if else, uso la estructura del wp para este tipo de casos (axioma 4) y digo que:

\begin{align*}
	WP_1 \ (S,\textcolor{blue}{W}) \ \equiv \ \  & def(eventos[i]) \ \wedge \ (eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{red}{WP_c \ (res = res * pagos_c * apuestas_c \ , \textcolor{blue}{W})}) \\
	                                             & \lor \ (\neg \ eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{brown}{WP_s \ (res = res * pagos_s * apuestas_s , \textcolor{blue}{W})})
\end{align*}

3)\textbf{ Empiezo por resolver} \textcolor{red}{$WP_c$}:

\begin{align*}
	\textcolor{red}{WP_c \ (res = res * pagos_c * apuestas_c \ , \textcolor{blue}{W}))} \  & \equiv \ def( res = res * pagos_c * apuestas_c) \ \yLuego \ \textcolor{blue}{W_{res \ * \ pagos_c \ * \ apuestas_c}^{res}}                                  \\
	                                                                                       & \equiv \textcolor{red}{True} \ \yLuego \ \ (0 \leq i+1 \leq |eventos| \yLuego \textcolor{red}{res * pagos_c * apuestas_c } = recursos * \prod_{j=0}^{i}{A}) \\
	                                                                                       & \equiv\  0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ \textcolor{red}{res * pagos_c * apuestas_c} = recursos * \prod_{j=0}^{i}{A}
\end{align*}
Llamo a \textcolor{red}{ 0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ res * pagos_c * apuestas_c = recursos \ * \ $\prod_{j=0}^{i}{A}$} \ como \textcolor{red}{$W_c$}\\

4) \textbf{Resuelvo} \textcolor{brown}{$WP_s$}:

\begin{align*}
	\textcolor{brown}{WP_s \ (res = res * pagos_s * apuestas_s \ , \textcolor{blue}{W}))} \  & \equiv \ def ( res = res * pagos_s * apuestas_s) \ \yLuego \ \textcolor{blue}{W_{res \ * \ pagos_s \ * \ apuestas_s}^{res}}                                     \\
	                                                                                         & \equiv \textcolor{brown}{True} \ \yLuego \ \ (0 \leq i+1 \leq |eventos| \yLuego \textcolor{brown}{res * pagos_s * apuestas_s } = recursos * \prod_{j=0}^{i}{A}) \\
	                                                                                         & \equiv\  0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ \textcolor{brown}{res * pagos_s * apuestas_s} = recursos * \prod_{j=0}^{i}{A}
\end{align*}
Llamo a \textcolor{brown}{ 0 \leq i+1 \leq |eventos| \ \yLuego \ res * pagos_s * apuestas_s = recursos * $\prod_{j=0}^{i}{A}$} \ como \textcolor{brown}{$W_s$}\\

Finalmente, obtengo lo siguiente:

\begin{align*}
	WP_1 \ (S,\textcolor{blue}{W}) & \equiv \ def(eventos[i]) \ \wedge \ ((eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{red}{W_c}) \ \lor \ (eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{brown}{W_s}))      \\
	                               & \ \equiv 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ ((eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{red}{W_c}) \ \lor \ (eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{brown}{W_s}))
\end{align*}\\

5) \textbf{Resumo}:\\\\

Como, tanto \textcolor{red}{$W_c$} como \textcolor{brown}{$W_s$} tienen a 0 \leq i+1 < |eventos|, puedo \ sacarlos \ afuera \ y  \ obtengo:

\begin{align*}
	WP_1 \ (S,\textcolor{blue}{W}) & \equiv \ 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ ((eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{red}{W_c}) \ \lor \ (eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{brown}{W_s}))                                                                   \\
	                               & \equiv \textcolor{black}{(0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ 0 \leq i+1 \leq |eventos|)} \ \wedge \ ((eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{red}{res * pagos_c * apuestas_c = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i}{A}) } \ \lor \\
	                               & \ \ \ \ \ \ ((eventos[i] \ \wedge \ \textcolor{brown}{res * pagos_s * apuestas_s = recursos * \prod_{j=0}^{i}{A}}))
\end{align*}

como: (0 \leq i < |eventos| \ \implica \ -1 \leq i \leq |eventos| - 1)  \ entonces:

\begin{align*}
	WP_1 \ (S,\textcolor{blue}{W}) & \equiv \ 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ ((eventos[i] \ \wedge \textcolor{red}{res * pagos_c * apuestas_c = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i}{A}}) \ \lor \\
	                               & \ \ \ \ \ (eventos[i] \ \wedge \  \textcolor{brown}{res * pagos_s * apuestas_s = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i}{A}}))
\end{align*}

Finalmente, \textbf{Usando que, tanto los pagos y apuestas (tanto de cara como de seca) son mayores a 0, puedo pasar dividiendo.\\ Ademas, en los casos que la guarda se cumple, quiere decir que hubo un ´´apuestas * pagos´´ por lo cual, puedo sacar fuera de la productoria y cancelarlos} : \\\\

1) (res * $pagos_c$ * $apuestas_c$ = recursos * $\prod_{j=0}^{i}{\textbf{A} \ \ * \ \ $pagos_c$ * $apuestas_c$}) \ \equiv \  res = recursos \ * \ $\prod_{j=0}^{i-1}{\textbf{A}}$ \\\\

	2) (res * $pagos_s$ * $apuestas_s$ = recursos * $\prod_{j=0}^{i}{\textbf{A} \ \ * \ \ $pagos_c$ * $apuestas_s$}) \ \equiv \  res = recursos \ * \ $\prod_{j=0}^{i-1}{\textbf{A}}$ \\\\
Entonces se resume aun mas la expresion

\begin{align*}
	WP_1 (S,W) \  & \equiv \ 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i-1}{\ A} \ \wedge \ (eventos[i] \ \lor \ \neg \ eventos[i]) \\
	              & \equiv \ 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i-1}{\ A} \ \wedge \ \textcolor{blue}{True}                  \\
	              & \equiv \  0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i-1}{\ A}
\end{align*}

Porfin, ahora es mas obvia la implicacion pues parte de lo que quiero ver que se implica es parte de la invariante, por ende, solo debo ver que:

\begin{align*}
	(I \ \wedge \ B) \  & \equiv \ (( 0 \leq i \leq |eventos| \ \yLuego \ (res = recursos  \ * \ \prod_{j=0}^{i-1}{A}) \ \wedge \ B) \\
	                    & \ \implica 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{i-1}{\ A}                     \\
	                    & \implica 0 \leq i < |eventos| \ \wedge \textcolor{blue}{True}                                              \\
	                    & \ \implica \ \textcolor{blue}{True} \wedge \textcolor{blue}{True}                                          \\
	                    & \ \implica \ \textcolor{blue}{True}
\end{align*}

Pues i \leq |eventos| \ \implica i < |eventos|. \\\\
\textbf{Entonces podemos decir que la Tripla de Hoare \ }  \{I \ \wedge \ B \} \ S \ \{I\} \ es \ valida

\subsection{\{I \ \wedge \ \neg \ B \} \ \implica \ Qc}

recordemos que cambiamos a Qc por res = recursos * $\prod_{j=0}^{|eventos|-1}{A}$ y era para este momento.\\

0 \leq i \leq |eventos| \ \wedge \ $\prod_{j=0}^{i-1}{\ A}$ \ \wedge \ i \geq |eventos| \ \implica \ i = |eventos| \\

reemplazando la verdad del antecedente en el Qc:
\begin{align*}
	(I \ \wedge \ \neg) \ B \  & \equiv (\ 0 \leq i \leq |eventos| \ \wedge \ \prod_{j=0}^{i-1}{\ A}) \ \wedge \ i \geq |eventos| \\
	                           & \implica \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{|eventos|-1}{\ A}                                   \\
	                           & \implica \ res = recursos \ * \ \prod_{j=0}^{\textcolor{red}{i}-1}{\ A}                          \\
	                           & \implica \textcolor{red}{True}
\end{align*}

\subsection{\{I \ \wedge \ B \ \wedge \ V_0 = F_v\} \ S \ \{F_v < V_0\}}

$F_v = \ |eventos| - i$  \\

Como en todo el codigo S, lo unico que afecta a nuestro $F_v$ es i = i+1 solamente hago WP(i = i+1 , $F_v < V_0$)
\begin{align*}
	WP(i = i+1, F_v < V_0) \  & \equiv \ def(i = i+1) \ \wedge \ F_{i+1}^{i} < V_0                     \\
	                          & \ \equiv \ \textcolor{blue}{True} \ \wedge \ (|eventos| - i - 1) < V_0 \\
	                          & \ \equiv \ |eventos| - i - 1) < V_0
\end{align*}
Ahora, tomando como verdadero el antecendente, reemplazo lo que puedo.
\begin{align*}
	I \ \wedge \ B \ \wedge \ F_v = V_0 \  & \equiv \ (I \ \wedge \ B) \ \wedge \ |eventos| - i = V_0       \\
	                                       & \ \equiv \ |eventos| - i - 1 < V_0                             \\
	                                       & \ \equiv \ |eventos| - i - 1 < \textcolor{blue}{|eventos| - i} \\
	                                       & \ \equiv \ \textcolor{blue}{True}
\end{align*}
Entonces la tripla de hoare es valida.

\subsection{( I \ \wedge \ F_v \leq 0) \ \implica \ (\neg \ B)}
\begin{align*}
	I \ \wedge \ i \geq |eventos| \ \implica \ i \geq |eventos|
\end{align*}
La implicacion es obvia pues ($|eventos| - i \leq 0) \ \equiv \ i \geq |eventos|$




\end{document}
